[
    {
        "PM":"pre",
        "year":2021,
        "q_no":9,
        "c_no":1,
        "type":"a",
        "question":"AのBに対する金銭債権(以下「甲債権」という。)とBのAに対する金銭債権(以下「乙債\n権」という。)との相殺に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"甲債権と乙債権の両方の弁済期が到来した後，甲債権がAからCに譲渡され，その対抗要件 が具備された。この場合において，Bは，CがBのCに対する金銭債権(丙債権)と甲債権と を相殺した後であっても，乙債権と甲債権との相殺をもってCに対抗することができる。",
        "choice2":null,
        "answer":2.0,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2021,
        "q_no":9,
        "c_no":2,
        "type":"a",
        "question":"AのBに対する金銭債権(以下「甲債権」という。)とBのAに対する金銭債権(以下「乙債\n権」という。)との相殺に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"乙債権は，Aの債権者であるDが甲債権を差し押さえた後に，Bが他人から譲り受けたもの であった。この場合，乙債権が差押え前の原因に基づいて生じたものであるとしても，Bは， 乙債権と甲債権との相殺をもってDに対抗することができない。",
        "choice2":null,
        "answer":1.0,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2021,
        "q_no":9,
        "c_no":3,
        "type":"a",
        "question":"AのBに対する金銭債権(以下「甲債権」という。)とBのAに対する金銭債権(以下「乙債\n権」という。)との相殺に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"甲債権は，Bの悪意による不法行為に基づいて生じたEのBに対する損害賠償債権を，Aが Eから譲り受けたものであった。この場合，Bは，乙債権と甲債権との相殺をもってAに対抗 することができる。",
        "choice2":null,
        "answer":1.0,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2021,
        "q_no":9,
        "c_no":4,
        "type":"a",
        "question":"AのBに対する金銭債権(以下「甲債権」という。)とBのAに対する金銭債権(以下「乙債\n権」という。)との相殺に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"甲債権の弁済期が到来した後に，Aの債権者であるFが甲債権を差し押さえた場合には，B は，差押え前に取得していた乙債権の弁済期到来前であっても，乙債権と甲債権との相殺をも ってFに対抗することができる。",
        "choice2":null,
        "answer":2.0,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2021,
        "q_no":9,
        "c_no":5,
        "type":"a",
        "question":"AのBに対する金銭債権(以下「甲債権」という。)とBのAに対する金銭債権(以下「乙債\n権」という。)との相殺に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"Aが甲債権をGに譲渡し，その対抗要件が具備された後，Bが",
        "choice2":null,
        "answer":2.0,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2019,
        "q_no":8,
        "c_no":1,
        "type":"a",
        "question":"弁済の充当に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"法定充当において，債務者のした給付が数個の債務の全てを消滅させるのに足りず，かつ，\n全ての債務が弁済期にあるときは，その給付は，債務者のために弁済の利益が多い債務に先に\n充当される。",
        "choice2":null,
        "answer":1.0,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2019,
        "q_no":8,
        "c_no":2,
        "type":"a",
        "question":"弁済の充当に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"債務者のした給付が数個の債務の全てを消滅させるのに足りない場合に，債務者は給付の時\nに充当の指定をせず，債権者が給付の受領の時に特定の債務に充当する旨を指定したところ，\n債務者が直ちに異議を述べたときは，債権者のした指定は効力を有しない。",
        "choice2":null,
        "answer":1.0,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2019,
        "q_no":8,
        "c_no":3,
        "type":"a",
        "question":"弁済の充当に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"債務者が1個の債務について費用，利息及び元本を支払うべき場合において，債務者のした 給付がそれらの全部を消滅させるのに足りないときは，債務者が給付の時にその給付を元本に\n充当する旨を指定すれば，その給付は元本に充当される。",
        "choice2":null,
        "answer":2.0,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2019,
        "q_no":8,
        "c_no":4,
        "type":"a",
        "question":"弁済の充当に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"債務者が1個の債務について費用，利息及び元本を支払うべき場合において，債務者のした\n給付がそれらの全部を消滅させるのに足りないときは，債権者と債務者がその給付を利息に充 当する旨を合意すれば，その給付は利息に充当される。",
        "choice2":null,
        "answer":1.0,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2019,
        "q_no":8,
        "c_no":5,
        "type":"a",
        "question":"弁済の充当に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":null,
        "choice2":null,
        "answer":null,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2019,
        "q_no":9,
        "c_no":1,
        "type":"a",
        "question":"債務者Aが債権者Bに対して負う金銭債務(以下「本件債務」という。)に関する次の記述について，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"Bは，Aの意思に反しては，本件債務を免除することができない。",
        "choice2":null,
        "answer":2.0,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2019,
        "q_no":9,
        "c_no":2,
        "type":"a",
        "question":"債務者Aが債権者Bに対して負う金銭債務(以下「本件債務」という。)に関する次の記述について，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"第三者は，Aの意思に反しても，本件債務を主たる債務とする保証をすることができる。",
        "choice2":null,
        "answer":1.0,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2019,
        "q_no":9,
        "c_no":3,
        "type":"a",
        "question":"債務者Aが債権者Bに対して負う金銭債務(以下「本件債務」という。)に関する次の記述について，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"本件債務の物上保証人は，Aの意思に反しては，本件債務を弁済することができない。",
        "choice2":null,
        "answer":2.0,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2019,
        "q_no":9,
        "c_no":4,
        "type":"a",
        "question":"債務者Aが債権者Bに対して負う金銭債務(以下「本件債務」という。)に関する次の記述について，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"Bと第三者Cとは，Aの意思に反しては，Cに債務者を交替する更改をすることができない。",
        "choice2":null,
        "answer":1.0,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2019,
        "q_no":9,
        "c_no":5,
        "type":"a",
        "question":"債務者Aが債権者Bに対して負う金銭債務(以下「本件債務」という。)に関する次の記述について，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"Bは，Aの意思に反しては，Bが第三者に対して負う金銭債務について，本件債務に係る債\n権をもって代物弁済をすることができない。",
        "choice2":null,
        "answer":2.0,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2018,
        "q_no":9,
        "c_no":1,
        "type":"a",
        "question":"弁済に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"委託を受けない保証人は，主たる債務者の意思に反して弁済することができない。",
        "choice2":null,
        "answer":2.0,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2018,
        "q_no":9,
        "c_no":2,
        "type":"a",
        "question":"弁済に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"弁済を受領する権限を有しない者に対する弁済は，債権者がこれによって利益を受けたとし\nても，債権者に対し効力を有しない。",
        "choice2":null,
        "answer":2.0,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2018,
        "q_no":9,
        "c_no":3,
        "type":"a",
        "question":"弁済に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"第三者は，当事者が合意により禁止したときは，弁済をすることができない。",
        "choice2":null,
        "answer":1.0,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2018,
        "q_no":9,
        "c_no":4,
        "type":"a",
        "question":"弁済に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"弁済の時期について不確定期限があるときは，債務者は，その期限の到来した後に履行の請\n求を受けた時又はその期限の到来したことを知った時のいずれか早い時から遅滞の責任を負う。",
        "choice2":null,
        "answer":1.0,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2018,
        "q_no":9,
        "c_no":5,
        "type":"a",
        "question":"弁済に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"預金通帳を盗んだ者が預金通帳を使用して現金自動入出機から預金の払戻しを受ける行為に\nついては，弁済の効力が生じることはない。",
        "choice2":null,
        "answer":2.0,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    }
]